\capitulo{4}{Técnicas y herramientas}

\section{Java}
Lenguaje de programación orientado a objetos

\section{Eclipse}
Entorno de desarrollo integrado (IDE) donde se llevará a cabo el desarrollo de la aplicación web.

\section{Maven}
Herramienta de software para la gestión y construcción de proyectos Java. Describ el proyecto de software a construir, sus dependencias de otros módulos y componentes externos, y el orden de construcción de los elementos. 

\section{Vaadin}
Framework en el lado del servidor en Java para crear aplicaciones web.

\section{Bickbucket}
Servicio de alojamiento de código gratuito para GIT donde se versionará el código fuente del proyecto.

\section{Openshift}
Producto de computación en la nube de plataforma como servicio de Red Hat. Se utilizará para desplegar las aplicaciones web.

\section{Sonarqube}
Plataforma para evaluar el código fuente y medir la calidad del proyecto.